老兵發票裝現金！騙喜憨女60包餅乾

新北一名67歲的林姓男子，27日在永和路二段，頂溪捷運站附近，拿出「發票」假裝是現金，詐騙喜憨兒60包餅乾，被一旁路人看見趕緊報警，員警趕到現場後，林男還襲擊警方不願意配合調查，直到警方噴灑辣椒水，才將他壓制帶回。

警方調查發現，27日下午3點左右，自稱憲兵退役的林姓男子，看見36歲的洪姓女子正在販賣愛心餅乾，便起了歹念，拿出發票上前騙取60包愛心餅乾，還掉頭向洪女索取購物袋，被旁邊的常客顏姓女子發現，通報警方。警方趕來後，欲對林男進行盤查，但他卻用帽子攻擊員警，還硬扯員警身上的臂章，導致員警左眼、臉部挫傷，員警趕緊噴灑辣椒水壓制林男，以妨害公務罪將他逮捕歸案。

林男向警方供稱，自己有拿1000元現金給洪女，但警方發現洪女身上僅有1張發票，沒有林男口中的千元鈔票，林男卻堅稱沒有詐欺她。最後被依照詐欺、妨礙公務移送法辦。

圖都無張